美股認真討論區XI

繼續討論

美股有用資料區

ETF 資料庫

綠角財經筆記

Zero hedge

財經新聞

技術分析系統

即時報價

3x

IG黑期

美股簡介
credit:硬膠胸奴

強勢股就好似大波妹／巨乳美女，好獨凸！離遠都可以睇到

強勢股可以用好多唔同既策略搵出來！
但係講點樣搵出來之前，首先要問點解要買強勢股？
好撚簡單，你想唔想同大波妹做愛？同大波妹做愛，可以令你好開心！
同樣買到強勢股，享受強勁既升浪，賺錢都可以好撚開心！

係美國市場，強勢股（即係買入股價動力較強既股票策略係大幅outperform標普）
MTUM係追動力既指數基金，係近3年既表現都係大幅outperform標普！所以可想而知，買美股就係要追動力

點樣可以搵到強勢股？
有好多書都有講 例如：William O Neil CANSLIM model

又例如:inter market analysis 作者：John J Murphy

又例如：多空操作書 既作者：Stan Weinstein

Dual momentum strategy

btw,美股隊長串柒柒，但本書的確寫得好好！可以先睇美股隊長本書，之後再去睇番上面既書來學習

所有美國既交易員同技術分析師都指出買強勢股係好既策略

講咁撚多都沒用，巴打如果有咩股票想問，我會用上面個幾本書所學到既皮毛野來幫大家決定，巴打問既股票係唔係強勢股！？

至於點解我咁撚得閒開post,屌你廢青，梗係得閒!
我唔係證監持牌既人士，所以我唔能夠俾咩意見，不過同天晴巴打一樣想同大家一齊討論強勢股！

即管問！

但係問之前，想分享一個大市策略！
就係當指數收市價跌穿200天線，就要全面對沖／沽出投資組合中所有持股！
因為當指數大力穿200天線，已經係反映跌浪既開始！Smart Money係200天之被突破之前，已經走貨！

Q&A
Q.1美股邊到開户口？
富x牛x,Interacxxxx Brxxxxx,TD amertixxxxx, Charlxx Sxxxxx

Q.2美股幾時見頂？
唔撚知

Q.3點樣搵出美國既增長股？

investors business dairy
market watch
seeking alpha
頭兩個都係收費既服務

Q.4美股係唔係同香港一樣一手手買賣架？
唔係，美股係一股一股，所以即使你户口好少錢，都可以買賣到股票！一千美元既户口都可以買到美股

Q.5如果想炒衍生工具-期權應該睇咩書?

基本入門

睇哂4本書

睇埋佢

Q.6美股有用既資源網站？

investors business dairy
market watch
seeking alpha

Q.7應唔應該用價值投資法搵股票？
In the long run,we are all dead!~

Q.8新手有沒咩平台可以paper trade?
入面有virtual trading tool

Q.9新手一開始應該炒咩工具？
ETF>個股>期權

Q.10一個組合應該買幾多股票？
請睇上面既書

Q.11邊到有睇J圖？
屌你老味，自己上網搵啦，google都唔做

Q.12 有咩好既股票推介？
睇完d書，自己已經可以搵到！

Q.13美股既策略可唔可以用番係港股到？
三隻字，死撚緊！一定會不停摸頂！

Q.14 巴打點解你咁有興趣炒賣？
因為想29歲之前退休，但我首先要有工，有本先可以炒賣到

Q.15點樣先可以幫助學習炒美股？
睇書＝＞學策略，之後paper trade ，paper trade成積好，開始用真錢，小本炒賺錢，真係賺錢就加大d個本

Q.16如果長線想月供ETF投資，應該睇咩書學習？
待續

Q.17大家通常喺邊度睇個股新聞？
Market watch

Q.18通常係邊用港幣兌美金落證劵户口？
最抵就入港幣落IB再用市價換美金,其他方法點都係貴,自己google

最後，如果有巴打有咩唔明，可以係到討論.如果有工介紹，可以pm我(硬膠胸奴)或者留comment

已開IB

已開HSBC payee for IB (wired deposit)

但第一次 online wired deposit 唔識做(驚填錯表格 ）。

巴打指點一下？ib果邊有提供資料 照copy就得
bank information name

sending institute

邊個打邊個？
簡單嚟講有兩個step，首先要通知IB你會入錢俾佢，然後用網銀過俾佢

1 IB side
a. login account management
b. funding > fund transfer
c. transaction type > deposit; currency > HKD; method > wire; amount > [金額]
d. sending institution > 銀行全名; SWIFT > 上網查或者問番銀行; account no > 你用嚟轉帳既戶口; bank information > 改個你記得既名

2. Bank side
a. 用特快轉帳 (CHATS)
b. 入番IB俾你個戶口no
c. 收款人訊息 > 入你IB個戶口no

已開IB

已開HSBC payee for IB (wired deposit)

但第一次 online wired deposit 唔識做(驚填錯表格 ）。

巴打指點一下？ib果邊有提供資料 照copy就得
bank information name

sending institute

邊個打邊個？
簡單嚟講有兩個step，首先要通知IB你會入錢俾佢，然後用網銀過俾佢

1 IB side
a. login account management
b. funding > fund transfer
c. transaction type > deposit; currency > HKD; method > wire; amount > [金額]
d. sending institution > 銀行全名; SWIFT > 上網查或者問番銀行; account no > 你用嚟轉帳既戶口; bank information > 改個你記得既名

2. Bank side
a. 用特快轉帳 (CHATS)
b. 入番IB俾你個戶口no
c. 收款人訊息 > 入你IB個戶口no

美股買賣Checklist
CANSLIM既模型
只要合以下既原則就可以買

1. 睇下該股票有沒強既季度和年度既營業額增長和 季度和年度既盈利增長？
幾個季度的sales growth and EPS growth rate都有上升
年度盈利增長超過二成，年度營業額增長要有上升趨勢

2.有沒咩新既轉好既因素？
新產品，新服務能夠帶來巨大改變的產品服務，例如：FB社交媒體帶來對媒髒既改變就係新既利好因素!

距離52周新高+within15%

3.Supply唔係太重要？
最低既準則，日成交量要超過70萬股到

4.強勢股或弱勢股？
用 相對強度線去判斷

5.機構投資者？
不太重要.可以睇美國證監會EDGAR網站入面有個叫13F表格
可以睇到

6.版塊既輪動？
睇下該股既版塊係唔係improving 或者係leading個到
既收費服務

工業和Health Care強勢
金融改善中，其他版塊弱勢

7.市場走勢？
市場走勢：向上，受壓，調整
向上：可以買貨！
受壓：注意個股有沒進入止損位／止賺位，停止買進股票
調整：沽出持股獲利. 如果唔想沽出股票獲利，可以用期權進行對沖

最簡單既法則：周線圖決定上升走勢／下跌走勢＝指數收市價跌穿30周線，日線圖指數收市價跌穿200日線，就假設已經進入下跌走勢，就要沽貨！e個既法則都有缺點！～通常個市已經跌左好多，係跌勢既三分之一

市場走勢最難去決定，所以大家用可以用自己既方法去判定

lm

Lm

HSEB 升到超高，放左等佢跌再入

留名

我都放左c pfd

有無人買rbs prf
尋晚突然急跌，想買黎長揸

怕唔怕蘇格蘭公投食一棍

留名
等科技股跌溝貨

等位再入其他優先股
C pfd 都唔收股息稅？

有冇人知美交易所買既其他地區指數etf同係當地買有咩優勢既分別?
例如 NYSEARCA: EWH vs SEHK 2800

匯率風險

Expense ratio

唔收

5厘定6厘點隻

果*

納指有冇機7000

喺喎，9月30先派息，咁快跌

係咪加仔註冊
好似要抽15%
冇跟過但25邊又好似幾吸引

溝貨輸死你

即係一定要一注獨贏

我搵翻2010年既statement
真錢輸到仆街 就係不停溝 輸到

如果溝啲大公司會好啲
蚊型公司市值低 就唔好溝了

咁會唔會係你自己問題

你仲未明

你就係世界中心

你咪溝lo

關於溝貨，以我個人經驗

1. 假如經常想溝貨，我會認為自己組合有問題，要全盤諗過
2. 個別股分溝貨的次數不超過2次
3. 溝貨有一定的間距，例如10%以上

對我嚟講，溝貨在實際操作上有需要的

溝十次以上，本多終勝

挖Bitcoin比GTX1080Ti快一倍？AMD Radeon新顯示卡勢掀搶購潮？？？？？？

巴打如果你講話2010年溝貨嘅股冇放今日贏定點

仲有人用顯卡掘btc 架咩

本多終勝

玩咗3個月美股 只係贏咗$10

巴打，我手上嘅VTI美國全指數ETF今年升咗成半成，你做過咩嚟

買親嗰堆8月全軍覆沒

Bitcoin過上次新高

呢隻野可以留意下

其實衰咩

大客仔AWS cut單想壓價

推post快左，人多左熱鬧左

跌到咁有冇勇士入

幫人接盤

咁多人留意

上年我試過加注入fb就調整，甘好多
最緊要坐唔坐得過

有道理

巴打你買VOO果類ETF可能比較好
同埋係唔係集中玩哂同一sector
diversity夠高應該唔會一獲熟架喎

買baba nvda 唔撚驚

屌我都有貨

最好業績前回多轉先

轉番升勢先入

玩開本地轉玩美股會唔慣個步速，交學費難免。

對新加入巴打黎講，玩熟VOO/EEM/TLT/IWM/QQQ呢幾樣ETF先較好

我之前用左香港玩法係咁摸頂 不過好彩坐左陣一半賺一半蝕 唔算交太多學費
以後主力玩bond同etf算 初初接觸國際性投資 好多野要研究, 冇時間研究個股

新POST留名，估唔到星期六日都推得咁快

港仔就到弱方7.85有乜方法食小小價

開左個line group 交流美股， 有興趣就入啦

NVdA 星期四公布業績， 睇定d

呢度交流唔得?

兩度交流都得，想深入d討論咪入囉， 冇興趣冇所謂， 無任歡迎

同埋個group 有人會share J圖

有人問點解rbs pfd 會跌咁多
我諗關佢隻7.64厘perpetual 唔call事
本身7.64厘依家Coupon reset得3m ust+2.32
依家黎睇得3厘幾
隻嘢由105 跌到95
所以隻pfd仲有25.幾算係咁啦

Race stockcharts .com 篇文吹奏緊， 話EPS 好強 ， SCTR 都仲係好top

你係未講rbs prf
同埋想問係邊隻bond出事？

不過宜家啲金融機構想cut cost，要咁做真係唔出期

唔call再整低個息，買永續債要小心啲

心情書唱

做港紙short put

不斷做put

不過都冇咩肉食

政府短期唔會改聯匯即係7.85買港仔贏硬但有乜玩法

冇諗過可以用IB買 bitcoin etf

瑞典野夷得用美金買

有歐仔計價…好似係
但唔敢玩

睇左個費用比較:

如果我取向係買D中長線收息股/ETF, 係HSBC同IB兩者去選, 一年成交唔多過0次, 我係咪用HSBC會好D? 唔使開多個IB戶口

一年成交唔多過10次

諗住買少少 放係到唔理算

交易次數<0

玩fx 做槓桿會唔會多D？

現價入tsla點睇

200等於一粒bitcoin，小注問題唔大，重點係要落定止蝕/止賺盤。

哩隻係SEK計價，比單純用美金計會賺多小小匯水

gogogo

主要係間行會睇住你個ac放credit俾你玩，一般就算all in 都唔會贏得多

而且上下限係好trick嘅野黎，當所有人都認為政府唔會玩野嘅時候，政府就會玩野

早幾年瑞朗單野死幾多人，fxcm都俾佢攪到收檔

所以作為一隻能夠係金融界立足打滾嘅lone wolf，對凡事抱質疑嘅立場係好緊要

唔買小小燈到一個白痴政府做野都值
條白頭佬在位乜撚都唔洗做
現在搏上位就申個頭出嚟

白頭佬係典型所謂殖民地精英，執行政策能力強，但構思能力一般。呢個係呢班精英嘅通病

個政策set死左真係呀水做都一樣
當年仲要高人工過格老

打錯, 不多於10次

彈左一下
line group傳過來

嘩屌MET pre-market -9%, 做乜撚

唔是分拆咩

咦，啱啱記起好似係分拆唔知乜，睇清楚先

Tesla又申手
正想升多減注又嚟玩野

有心學嘢就ib啦，除咗費用平，個system同功能都係top tier

分拆Brighthouse Financial

比信心自己，玩下玩下就上到100m美金唔洗比最低佣金

我一向都話，會玩個股就要開IB，只買etf就用TD

開市先係真

我玩一年多d就升到過100k

其實佢一共發左幾多債出街

我都有貨，但唔係之前已經證記左股東，個股價老早反映左分拆？

戶口會多左BHF股票，MET分拆出黎，佔本身MET嘅10%

NVDA 市值破100B

AAOI 個 daily range 好癲...

上！！

上牙

Baba要開車了

入左D MO

唔敢入

彈得唔算多

睇住出面班人玩騰信音樂椅，真係爽
唔知最後邊個唔駛輸呢

買fang 好過拉

升完未

Nvda 170 了

Baba wb 爆得咁犀利

Nvda baba fat fat

星期五以為買貴左
依家

上星期賣曬ba再入baba nvda

本身諗緊amzn 定baba
今日膽拖全中

fb點睇, 公司盈利好好

升曬未

今個星期屌 baba + nvda
屌完先換返amzn

微博
點解會咁

公司推緊nvda+amzn 嘅fcn
我心諗
邊有咁啱呀

report前自爆

咩係fan

Fixed coupon note
升就收小小息
跌就用個strike 接貨
正宗贏粒糖輸間廠嘅濕鳩structure

咩事

咁做乜唔自己開sp

入amd+googl

推出街俾公公婆婆

同accumulator 有咩分別

又係唔穿有息收
穿咗就仆街

所以咪話除左sell俾公公婆婆
邊會有人買

唔識砌sp

AAPL gogogo

通常銀行/全融機構賣structure product 都係就來見頂既時候

JD日日都跑輸BABA

中資科技股好大個bubble

Nv

Baba 700 wb

nvda

好驚到時低於預期blow drop

預你老味

咪係！根本就正一仆街來
如果有得揀 我想入etf 公司做 Vanguard

Vanguard 係香港有分公司

入左buy side 應該mud7都唔洗買

Sell etf 做沈大師 出真樣 sell etf 好似幾好
FF only

大家點睇DIS

拎大師個牌頭整隻普通etf同埋反向etf

但點樣去做一個沈大師既index ，大師個組合邊到有得睇？點樣跟蹤大師

MPF果嗰？好貴（同美國嘅ETF比）

我諗係講緊disney掛

唔掂呀，公司業績一半靠ESPN (搵鬼睇咩)
Marvel一年開十幾套戲都救唔到業績

Espn 全盛應該係10 年前

Tesla債可以點買
係咪都係經ib

繼續推上個trailing stop

大C有無限注，你點跟

之前睇過2%都冇…好似係

近期睇有關可換股債券點入手
有冇巴打有經驗

其實我都唸過去vanguard（如果佢請 ），如果佢肯將美國個套cost cut帶黎香港。

佢係香港出個幾隻etf都唔平。3140收0.25%，voo收0.04%。只可以話，港豬食開屎，俾舊垃圾港豬食已經好開心。

baba nvda 今個禮拜

這些機會不屬於我！
如果我連登推廣下etf 有沒機會求到一官半職

vol太細 不了

係 始終個流通性差 同個個bid ask spread 應該好大

二
日日望住佢升 心理不平衡

3140 而家係0.18%了
對於唔想開美股broker account 嘅人嚟講算好了

Amd好似又可以玩一轉

有沒人有方法匯錢去美國，唔洗俾銀行食好貴既wire transfer同外匯差價

用銀行冇得避，就算用SHK佢個rate可能仲高少少但冇手續費
用港紙T美金唔好用HSBC，個rate好差

有冇人鍾意short put入貨？未試過？有咩要注意？

巴打你到而家仲未開始買股票

提提你櫃位做會貴d…好似係

veeva 都有留意，不斷expand product line

Cash secure put
Make sure you have enough cash

我轉左美金 不過我仲未轉錢

Nvda 8月10 出業績。睇路

用trailing stop 走得快

AAOI

LC LP 做晒

呢個其實算唔算etf

一星期一次大減價

終于等到可以叫下

molamola

TSLA上

之前講過long strangle earning play ，係一定輸錢

ETN

TSLA百屌成材

Nvda 已經轉綠燈

搞錯咗

新手剛買了6股FB
有沒有美股記帳APP推介?

Ticker

Stockmaster

ib邊個位搵到dd資料？幾好用咁

自己個腦

係咪比幾百蚊就可以永久用?

想問大家用乜網睇道指期貨,要有volume 同亞洲時段

我見trading view 有YM - Onada ,即係得Onada 既volume?

excel

搵到了

準備穿170 又係入貨時候

Aapl

AMZN同GOOG可以溝貨未
1071同950各一

3x

AAPL硬曬

何解? 夠大波都有difference食wo?

一股定一手

各一百股

1股

業績前市場priced in 績後大波。option價會好貴。2邊買哂 要贏除非你績後波幅好撚大

一股

個倉得二隻biotechnology嘔血(-20%)
其他綠晒

最近巴西股市好堅，由低位up咗20%

GOOGL 950同依家947 差唔多je

點解好似人人都baba冇人jd
個人偏好jd多啲
入左一個月都贏緊10幾%

果日上富途牛牛問美股股息稅的事宜，佢話無收稅，係真唔係呢？

我係。

無captial gain tax, 但我記得收息係要俾tax嘅

thanks

因為JD 得電商

堆金融股突然升升下大回

股災

kors

做乜鳩轉曬燈

明明綠燈

有無巴打有留意hpj呢隻股

3.15入 升到依家未停過

Exactly

Volatility smile =>volatility flown
只有你既股價波動大過市場既expected move 先有機會中 其實不太easy

好地地回勁多

所以我都係鍾意 day trade，唔洗擔心瞓醒 "明明綠燈轉眼變成紅燈"

題外話，剛剛賣左一個 .com domain name. 2006 年 US$60 買，今日 US$8000 賣出畀一間美國公司

夜晚放工要休息下冇咩精神玩day trade
同埋有時玩day trade冇咁多時間分析
經驗唔夠就好似賭錢咁
所以穩穩陣陣買啲牌面靚既玩中長線
短線就玩下一隻半隻咁

持貨10年

金仔囉

係咯，夜晚要瞓，日頭要返工
身體重要過金錢

每年要幾多錢 maintain 個 domain name ？

絕對同意。我打自己工彈性時間所以有條件 day trade. 不過如果 trade 得叻嘅其實每日只需要 trade 開市兩個鐘就夠，嗰段時間係最多成交波幅最大。

大約 US$8-10。不過如果個 domain 靚嘅會有自然 traffic，可以做 domain parking 賺錢。

好耐無見過S&P亞洲時段跌十點，有乜新聞

日本腹瀉

關島

BATJN都勁 呢度少人講好d

check pm

目前只用指數ETF,升同跌都只係0.幾%
可以安心瞓覺

睇怕今晚都係趺多

indexing we trust
升又賺跌又賺

真心

每週特價

想請教下巴打股息係點計

例如S&P 500 ETF (SPY) 現價USD$247.27

睇對上一年派左4次息

2017年6月16日 1.183 股息
2017年3月17日 1.033 股息
2016年12月16日 1.329 股息
2016年9月16日 1.082 股息
(呢個價其實扣左30%股息稅未?)

如果係預扣左, 即係我一股一年有USD$4.627 股息?

未扣

日經

即係得4.627*0.7/247.27=1.3厘
美股係唔係唔岩食息族玩

多數美股玩, 計埋價 + 息

想收息買債同ADR

Nasdaq 升得急亦跌得最急

隻隻都趺得急啦

下年想試下用NEC方式退稅

SPY 同 DOW 慢好多

可以退返三年內之前睇過
有d話每年二三月會自動退唔知真唔真

我見TD 2月個時有NRA ADJ ，係唔係自動退？

2015年有post都仲有人話TD IB
會自動退税有d全退有d退幾十%睇隻野有冇成份可以退税，我有vnq jnk 但要等到下年先知

買股想收息一係債一係直接玩港股啦
在我而言息只係附贈

我個fd all in BRK B 當基金咁買

nvda hold 唔 hold 過 earning date 好

股票可升可跌，買得NVDA預左

個心頂唔順咪走先

佢最好炒既日子已經過左。
當年佢未split時有一年跌破$400嗰陣入貨。跟著一split時放貨走人割禾青。

由當日玩SCTY巡還線小巴到而家變左搾tsla

in Musk we trust

但其實當日scty更好炒

我自己估佢有可能上到$400

長搾有so

學到野
成日係D 港股收息post 見d 人話買美股
做左一輪research 原來美股唔係玩息

玩美股既巴打會唔會平時都渣一部分美金
定係每次交易先用港幣直接轉?

點解會咁諗
你有留意的話就知匯款或兌外幣既手續費係非常高，一定要閒錢先好做投資
揸咩貨幣係睇你點玩，何況港幣同美元掛勾根本唔洗唱黎唱去

買小小put咪得，未驚喎

AMD pre-market 跌穿 $13...

大上大落

AMD pre-market唔使睇啦

次次都係月頭炒高月中回，下個月起都係第二個星期先入貨

差唔多跌完啦
希望

premarket成版都係紅
咁大獲?

因為我係新手
全部都係揸港紙
想問下你地係點玩

聽日nvda出業績,AMD應該都跟住行

Nvda 凶多吉小
求逃生門

新手我覺得安全小小好
借美元玩利息低又唔怕蝕匯價

NVDA唔跌穿 $145馬上溝佢老母

放棄nasadq了
日日咁多風浪
仲有咩好推介

Dow

師兄鐘意細波

NVDA跌咪仲好咩? 即係賠率大咗，咁績前先有得賭績後向上

S&P 500，再頂唔順就債

各位ching 用開IB 定TD ?
上年IB 轉左我個 account 去IBHK 度
搞到冇左美國o個邊o個50萬美金 FDIC 同 SIPC保障
得返香港個ICF o個 15萬港紙保障

雖則IB 咁大間公司 但係都怕佢好似當年MF 咁話執就執
但係為左慳返俾美帝o個30%股息稅
近黎我又度緊買英國掛牌ETF
不過上網見好似冇幾間international broker 有做埋英股又俾海外人開account

有冇ching 知除左IB, 邊間broker 買英股比較正?

好似要打杖咁款

北韓定印度?

另外有冇ching 有買英國掛牌ETF 收息?

我見英國同美國同一隻Underlining ETF, 差唔多管理費 差唔多差價
响美帝度買要俾30%股息稅
响大英祖國度買就唔洗俾
但係見大家似乎都鍾意o係美帝度買多d

係因為方便d 定唔介意俾稅定其實兩邊都要俾?

北韓啦

why not both

oak

你講嘅應該係愛爾蘭ETF,愛爾蘭同美國係15%股息稅

ETF入面係美國公司嘅話一定會抽稅。
分別只係個etf pool俾稅定係你俾稅。

係, 愛爾蘭註冊倫敦掛牌ETF
ETF入面 美國收入來源部份要收15%
美國註冊ETF 就收30%
長遠計其實都差幾遠

見有人話 就算買左隻global asset etf, 美國收入只佔一半都好
只要註冊地係美國 基本上都係收足30%
搞退稅又鬼咁煩
但係買LSE ETF 好似起碼唔洗煩依樣 ?

NASDAQ 今晚準備瀨屎

你改壊名

直接買指數期貨，零稅。

Yes

準備迎接今晚股joy

低開呃貨吧

又食屎

Trump成日較啱股市最high嗰時先打咀炮
都唔知佢put幾多

上次復活節被呃CAT, 否則依家fat fat緊
Trump 係股市波動因素

我走左 adbe bby nflx aapl

減倉好啲，北韓似真係開戰格

can't wait

真係炸關島? 老美幾下手平左平壤...

真係玩真…開市即走
molamola

未聽打人會講定打你邊度先

同英國脫歐一樣係呃貨騙局

我估2個鐘後全線紅轉綠

咁樂觀

但收市前倒跌

漏M

有冇人講下uptick rule? 如果因為uptick rule跌唔夠？ 咁股價係咪會兩日後再跌？

PCLN, DIS

之前有人講TSLA債
特登係IB搵出黎

PCLN beats estimates

Shares of The Priceline Group Inc. (PCLN) are down 7% to $1,906 premarket Wednesday after the travel booking company reported its second quarter results after the closing bell Tuesday.

The company reported adjusted second-quarter earnings of $15.14 per share, easily topping analysts' $14.19 per share estimates. Revenue of $3.02 billion also beat the Street's $2.99 billion expectations.

龍門任你搬

硬係覺得呢日係溝貨日

排vti@126希望接一刀先

Molamola 全紅

‘’清貨啦

全部冇人問津

TRVG瀉咗幾日，仲瀉緊

師叔冇沽盤喎…好似係

申利：我通常用沽價計息

TSLA

溝埋老本落nvda

生就生 死就死

同d債係tsla咩

巴打對，我冇打開圖睇字。好奇怪，竟然冇沽盤，2030年嗰啲隨時收唔番本喎

SCTY俾TSLA收購咗

tsla買起scty
所以都好似係tsla

原來咁…之前睇過掛tsla出嘅債唔岩口味
我買開高收益債即係垃圾債券

轉緊綠
係打就唔會出口術啦

利申重倉

推一推，amd

BUY HUN TODAY

持有amd日日都係股災

Er賺完果日就轉左nvda

SCTY冇評級既

AMD今晚上成交榜

7里幾？好高息

睇個款都係磨到平收，安心訓教

Amd

今晚ES咁大成交

簡單d，即係唔可以直出，只可排隊沽。如果要堅要出貨，有冇uptick rule都可以出到（配合其他工具）。

屌你老味微博即日返生

屈機 果然係牛市

痴撚線 隻ccxi 跌廿幾個% 我做short sell set 7.5 , 而家都唔知平唔平倉好

BRK.A 升咗成2K 美金

1%都無

咁BRK.B都有相應嘅升幅嘅

不過科技股好似食哂屎

買佢黎offload 科技股d risk 有冇得諗

自己睇correlation
XlK BRK.B
有得睇correlation

我本身都集中喺科技股
依加分散左啲落ETF，金融果邊
諗緊再分散啲

美股最近真係好weak

趺2日就好weak

跑輸EEM
睇下bond ,dollaryen

美股係地上最強 點會underperform EEM

Ib 即日

巴打都幾玩野可以知晒世界金融體系所有變化食盡每一滴，但轉錢開户反而要問唔好再扮野你級數應該有自己行吹

你認真就輸了！

希望我既作用只係帶起討論
如果我真係得 就一下all in NVDA la
其實最正係多左人睇美股 睇好睇淡都可以用美國市場既工具做操作
要indexing 可以indexing
要炒美股又得

希望多人可以參加到美國偉大既市場

你咁睇好NVDA?

之前者
現在那有錢買
我有朋友2016年年頭好有信心 買左好多leaps call
結算個時賺左二百倍
這些機會不屬於我

大批美軍軍機向西集結

向西村

軍用股有機!

金金今次掂

舊年12月渣到而家

屌你 nvda 快啲跌啦

今晚盤後就跌

做定credit call spread

屌你牙

巴打俾我上埋船先啦😂

今日高位明日低位

現價入lo

我就咁short左個Put....
落左就接貨...升就賺premium....

nvda?
開幾多？

Strike 167.5...
收左7左右premium...

開咁近？

通常美股一插好難v彈，個trend起碼一季

收得多啲Premium
我暫時長線都係睇好...但唔想係依家個位入...用Short put我接貨都係160左右....

Short PUT 係你要賣貨，Short CALL 先係接貨，到時你係要起市場低價買貨入並即時以你PUT行使價賣出去，即時蝕個差價。

打錯咗，係要高價入貨低價賣出。

short put係買貨wor

係囉
佢係咪搞錯左...

係我錯，個市跌到我黐咗線

如果個價一路跌，你個戶口就要有接近以行駛價買所有合約貨嘅錢，唔夠就追margin call，夜媽媽點補錢？於是自動幫我平啲部份合約，但又唔平得多，淨係補差嘅錢，結果嗰幾個交易費嘅比例超高！賺少咗！

跌小小就咁

佢預接就一定會做到自己能力範圍內啦…可能

港鐵表示，晚上7時許接獲紅磡站衛生署港口衛生處通知，指一名外籍男子及一名外籍女童於傍晚6時18分，由廣州東/常平站乘坐Z815次城際內地直通車到達紅磡站，在經過紅磡站港口衛生處時，出現發燒及疑似俗稱「新沙士」的中東呼吸綜合症(MERS)的徵狀。該兩名乘客其後被安排乘坐救護車前往醫院作進一步跟進。港鐵會與衛生防護中心保持聯繫。

洗唔洗咁多壞消息

又紅

清一色

打杖消息真係

跌咁少叫我點入貨呀，一野插5%啦

口交消息渣下話

nvda 應唔應該走呢

仆街了
10米高台 拎滿分

molamola

咁你唔好放

買左10股AMAZ

全紅, 仆街

等緊NVDA出earnings，出左之後係咪都走

900想入googl

屌

S&P磨緊上個月低位，一穿又直落

Sorry,唔會放，等機會繼續入，驚就咪玩股票啦

排低小小搏睇下有冇斬倉盤接下

等金仔同侵侵互含多幾嘴就入得

今日猛過尋日

金仔話下星期d中打四次飛機希望跌多二三個交易日

TSLA咁撚硬

AAPL今日除淨左?

除左

今日vix升左成蚊
下次都拰女買d做insu 好

入貨機會

Amzn是睇個勢要有排坐

巴打平均價幾多

入AAPL

x2

1000$ 買都未驚過

一股$811 一股1009

等

TSLA SP140 有冇機

繼續吹

睇咁淡點解唔直接put

嘩，今日呢吓堅好多

今次同每個星期例牌m到有d唔同...
個心離一離

Molamola

AMD

各位經歷完上年年頭萬8跌去萬5，就會覺得今日濕濕碎
跌穿20600就好玩

股價日日跌，但債券無跌過，無位入

AMD又上成交榜

國債升到hihi添
債有時差0.0x%直隊好過排

Amazon廿幾蚊

微博

別人恐懼

八月頭買咗三千幾蚊落幾隻Vanguard ETF度
而家美國同北韓劍拔弩張咁款，睇落好似就嚟有股災，係咪可以準備離場？

每2個鐘破一個支持位 頂唔順

好大機會用核彈添

邊個巴打咁唔小心

真係成咗

set 700股 market order 點知跟本無貨

點做到其實
得700股點對到盤升到199999

新浪 慘烈

我諗有人盤前set定199999999
又有條on9set市價盤咁岩一開市又冇其他沽盤
我都見過有1999999沽盤係市前長掛原來真係有傻瓜

等我又掛下先

我都咁諗
但我唔set太高

另一個可能斬空倉電腦set開市直隊
唔知技術上會唔會咁

N 記今次earnings 真係生不逢時

beat 晒都可以大跌

今日真股災？

AMD NVDA 兩個都係一樣既命

NVIDIA (NASDAQ: NVDA) reported Q2 EPS of $1.01, $0.31 better than the analyst estimate of $0.70. Revenue for the quarter came in at $2.23 billion versus the consensus estimate of $1.96 billion.

有排跌

今日同平時一週一股joy好唔同

連NVDA 都跌成咁，今次慘。

走唔走好

屌你老母金正恩
Nvda靚到咁都可以會係跌
聽晚都係走曬所有貨重新部署下先

跌穿50天 就要走

今次真係針吉到肉

Nv

痴線 nvda一訓醒紅左
好彩臨訓見唔對路沽晒其他
日又蝕夜又蝕

有無爸打試過ib取消/改訂單 是咪真係要收錢?
狀態係藍色咁款 有無人試過

Market timing GOGOGO

好明顯市場（大戶）預期唔只呢個數啦
一向心一套 po出黎又一套架啦
關咩大市跌金仔射事
如果係真係超晒預期 個市跌2% 佢最多咪跌1%
甚至倒升先正常 例如尋日941 /alibaba q1業績
但而家仲衰過其他科網就知未達真正大戶心中增長

定d黎
Premarket 姐

呢兩日沽左唔夠水位守嘅V, LRCX，中伏嘅NVDA就合埋眼算
金仔打飛機，累埋保險股
依家有Cash等入市

我隻goog baba nvda tsm 全紅
想raise cash都唔知放邊隻好

高價接貨......

本身個倉大唔大?
上年FB都合埋眼差唔多半年

$125.05接左vti

今個月入夠三個月後見

都大架
如果係我當冇睇過算

其實我有d驚nvda 姐 goog baba我當睇長線

NVDA先前升咗咁多，要完美既數字先承受到宜家個價錢

beat唔beat呢啲任啲財演搬龍門。不過今季好明顯睇到data center同auto條數個growth slow down哂

nv反而唔係點驚... 係絕對性能之下一哥地位好穩陣

SNAP

after hour得番11蚊

大就Diversify喇
自從上季調整好精，依家target緊Financial / Industrial 嘅Market leader耐心等位入

倉細嘅就搵幾隻穏陣嘅算，FB真係進可攻退可守（雖則偶有調整）

先排sell put咗 XBI，升吓跌吓，被追margin call，費事煩平哂佢算，一個星期貨仔賺得9.25%，好彩平哂，否則今日蝕二百幾%

渣咗兩個月重VIX Call，呢注本有total loss嘅覺悟，點知金仔咁幫手，下星期三到期，呢刻升咗171%，希望可以賺到尾。

另外又sell 咗INTC covered call，應該可以賺到尾。

我覺得啲consensus係唔可以做參考...

根本金仔自己都渣左

可能沉沉同佢夾埋，叫佢幫手令個升到hihi嘅市調整吓

巴打渣VIX call真係藝高人胆大

其實個玩法係計數，到價就落注，贏多輸少，有時total loss，有時賺幾倍，係沉沉攪到個呢次cycle 長咗好多，好彩今次臨到期搵咗金仔幫手

之前都出過post話個市升到呢個位，金仔一做嘢就會借勢大調查，點知開口中

今次真係傷及平民

比機會你低位入貨唔好咩

short左 call

下星期三前唔好俾佢停

特朗普警告朝鲜：最好管好自己

美国总统特朗普周四称，他本周曾说过，朝鲜若不停止威胁美国，将会招致烈焰与怒火，这番言论可能不够强硬。他表示，朝鲜最好管好自己，否则会遭遇到少数国家曾经历的那种麻烦。

Louise Radnofsky2017年 08月 11日 09:34
特朗普周四称，本周他曾说过的朝鲜若不停止威胁美国将会招致烈焰与怒火的言论可能不够强硬。 ENLARGE
特朗普周四称，本周他曾说过的朝鲜若不停止威胁美国将会招致烈焰与怒火的言论可能不够强硬。 图片来源：Getty

美国总统特朗普(Donald Trump)周四称，他本周曾说过，朝鲜若不停止威胁美国，将会招致烈焰与怒火，这番言论可能不够强硬。特朗普周四的一系列讲话加深了美国对朝措辞的严厉程度。

在特朗普位于新泽西州布里奇沃特的高尔夫俱乐部中，这位总统在国家安全小组会议召开前夕表示，朝鲜最好管好自己，否则会遭遇到少数国家曾经历的那种麻烦。

他表示，现在是有人为美国和其他国家人民站出来的时候了。当被问及哪些措施可能比其之前言论更强硬时，这位总统回答说，走着瞧。

这是美国政府针对朝鲜核计划所作出的一系列表态中的最新言论。而面对美国的警告，朝鲜已经以自己的威胁进行了回应。

特朗普在周四的讲话中称，他认为美国军方百分之百支持他的立场，他与国防部长马蒂斯(Jim Mattis)和国务卿蒂勒森(Rex Tillerson)没有传达出矛盾的信号。

对于展开先发制人攻击行动的可能性问题，特朗普不予回答，他表示，不说这个，永远不说。

他还称，美国民众应该非常安心。

他表示，如果朝鲜做出、甚至只是设想攻击美国或其盟友的任何事情，事态将朝着朝鲜可能从未想过的方向发展。

特朗普还称，世界已经忍受金正恩(Kim Jong Un)很久了。

（本文版权归道琼斯公司所有，未经许可不得翻译或转载。）

NVDA跌好少姐

SNAP先堅

我嗰cost係119.8，希望無事

不過今次跌市同之前幾次好唔同但又冇乜人法國…

做莊通殺

HYG黎料

Risk parity fund 都要出貨

[url]What Happens When $500 Billion in Risk Parity Funds Hit “Sell” on Stocks?

今日港股如收day low，可入小小lc 同淡倉買保險+轉反彈

Cash is king

如果VIX真係升到30/40我就fatfat了

Premarket 止跌了

幻覺嚟
有貨好走

捱完港股一棍，今晚捱多棍美股

仲未清倉

捱完美股又到返港股 無限loop

直到永遠

今朝一開市諗都唔諗就追put祝我好運

唔係咁易㗎

今晚開始分批入貨

買咩

我偶像已經差不多100% cash

好彩前排港股開左張9400 12月put 唔洗輸入肉

唔係幾覺DJI會止步 22000
係近時風頭火勢搞到股市動蕩大
有錢賺果d已經沽曬套左30% CASH

我覺得最好100%cash

我都覺
唔知星期六日trump同金仔又想玩咩
對下星期一唔係太樂觀

下星期開戰啦…我驚會停市

唔開正契弟

開戰就好玩啦

科技股走左 但仲有d etf

用大範圍ETF唔駛怕

未驚過
暴跌重好

應該會彈一彈嘅...

有貨係手就 iv逢低買遠價遠期put
Hedge tail risk真係好緊要 至少比你有時間再開put

點會彈,局勢惡化喎

點都會有short covering嘅，彈幾多就難講。

10年期債息跌到2.198可以點賭佢升返

沽美債期貨

之前有巴打話玩被動投資，玩激啲可以買2x,3x揸長線
長遠大幅跑贏大市
海嘯時例外
on the flip side 如果index單日跌10%都唔識走，抵輸

我諗住買tbx
唔想玩期怕入肉

佢第一本書抄幾多oneil
但抄得幾好

原因?

NVDA又跌多左

業績前一日買lp
叫做冇咁蝕

你地買邊隻都燈

出面隻1478都燈死埋

升返D

點解我見到amzn係綠色既

瑞穗證券：亞馬遜股價將上漲至1250美元

岀下口術就有效
做大户真係好

清泉

金仔射導彈推跌個市

侵侵用twitter救市

VIX CALL條友走左未

NVDA已經跌少左

講緊我？冇得玩premarket，走唔到，不過一早預咗會彈一彈。

aapl竟然升到

NVDA升返161我啲short put扣埋strike price就打和....

覺得仲有得渣升？
定係你早買落
風冇睇開呢個po

第一，用例子答你
如果買左1x既index，單日跌20%，聽日升返25%，埋單冇升跌
如果買左2x，就變左第一日跌40%，聽日升返50%，埋單總共仲跌緊10%

第二
leverage既ETF個ER一定高
被動投資既好處係low cost而唔係index本身可以跑贏market average
ER高就做唔到low cost

157買番D

nv 唔生性，不過而家唔敢加注

直插到底

自己睇

QLD 係leveraged etf
我假設左係月供，季度調整，50% Equity,50% Bond

你睇下個最大跌幅，同埋Sharpe Ratio
用leveraged etf既case
個sharpe ratio低過1（低過1，你當係差，大過1就當好）
最大跌幅，約有40%，你問心，你個組合既equity curve，從最高位跌左4成，你既心理質素會點？？？ 你仲唔仲會唔會keep住去做指番上面既操作？你有沒咁既機械性同紀律?

IB

我都有用d個網計…其實佢有冇計埋派息除淨

有無巴打未走貨？

無走過

原來隻野冇人玩

我琴日仲加左小小vti

有！

我都冇走.....港股尋日走左啲....

侵侵又開口炮,但係美股反升,
睇唔透

可能全世界都覺得trump只係岀口術

On Aug. 10, graphics specialist NVIDIA (NASDAQ:NVDA) reported solid earnings results. Revenue was $2.23 billion, representing a 56% year-over-year surge. Operating and net income handily outpaced revenue growth, growing 117% and 123%, respectively, and earnings per share on a non-GAAP basis was $1.01, up 91% year over year.

成績咁都唔夠好？
仲要連跌兩日？

冇走 研究緊入咩

就算真係打都唔會係美國佬輸啦

咁又係 分分鐘金仔啲飛彈係流

amd單日跌兩成都誠過
nvda又算得係咩

請問一下如想買 google 應該係買 googl 定 goog ？
投票權對於我地呢啲小股民嚟講應該唔重要？
升跌影響應該係差唔多？
謝解答

其實係risk同return既取捨
買得levrraged就係信equities go up in the long run
因為leverage同時做緊daily compounding gain
2x個gain其實長遠唔止2x
額外回報遠遠跑贏rebalancing costs

你睇上面個sharpe ratio，你真係覺得用左leveraged etf，會令你係risk-adjusted return個到有更好既表現!
The fact speaks itself.

係咪會跟得足啲所以有錢 就買 GOOGL（有投票權）？定係有其他因素考慮？

巴打不如試下compare sso同spy近5年表現?
利申: 我講緊既time frame唔係hold到2046
只係講緊最盡10年

近5年贏係因為近5年都升
你試下由06年開始買

Nvda 154

其實我覺得trump trump 堅打

金仔真係搞關島一定會打，依個就唔洗諗既

leverage將升幅放大，同時都將跌幅放大
而好多人都唔了解放大跌幅既危險性

當你輸左50%，你要贏返1倍，而唔係50%，先翻得身
當你輸左90%，你要贏返10倍，而唔係90%，先翻到身
跌得越深，翻身既難度比你想像中高

誇張d俾個例子
當你可以買到100x，你尋晚已經破左產，因為跌1%時，100x已經跌到0，之後點升都冇你份，0既幾多倍都係0

未有
但係計返條數都會係outperform
同埋如果係跌市，買spy都係唔會贏
entry point timing呢樣野買咩都係重要
只係比買non leveraged變得更重要

anyways睇完上面條link，所以explore下，多謝各師兄意見

已反彈

美股呢幾年好景，leverage當然贏
你試下同一個period同樣地用international markets做leverage

偽命題?
spy有幾何單日跌幅會過5%?
要注意買緊既唔係個股黎，唔係option
underlying asset係s&p 500
只係portfolio management，increase yield既手段

1. 如果計2006-2017，2x的確outperform 1x，但係risk-adjusted return都係低過1x
2. 上面outperform係講緊近10年跑贏既美股，如果同樣既strategy，用在international markets應該會幾慘淡

就當你2x
一個股災累計跌30%以上都出現過唔少次
你用2x隨時唔見左60%
長遠計，係會升返，但個大前題係你輸到50%都唔會淆底離場

如果係3x
一個股災隨時輸90%過外
就算股市長期升返，其實都唔係咁易返到家鄉

呢個approach係以美股做基準

另一篇參考

買得leveraged啲rules就要改一改
唔可以再玩sit through 股災
所以entry exit要改一改,
唔可以用買1x玩法直接代落去

同埋run過simulation
當1950年開始買2x dji
之後hold住唔返去到今日
個return係204000%

It would have produced annualized gains of 12.9%, compared to 11.2% for the index with dividends (and 7.5% without).
用多一倍既volatility去換取高少少既回報

另外，如果下一個10年，美股既表現就exactly係過去10年既國際股市咁呢？如果用一個higher risk既strategy 10年都跑唔贏index，你點確保自己有信心繼續？

如果可以有能力睇得準升／跌
其實齋玩1x已經好好賺

如果用historical data做backtest既話，tilt to value and/or small都可能換取到類近既extra回報

跌就跌爆, 升就升雞碎

NVDA D 賣盤幾K 幾K 咁去， 接貨大部份係散戶

今日買amaz

金融股冇升過

想訓個好覺沽左70%倉
祝各位好運

加油

巴打係有料
佢地冇膽又乜鳩都唔識
你諗得出就應該去做

但係我投資未來用歷史記錄計到現在高位有乜用

申利：花生友

個市回氣（加息機會細返）大家都安心過個weekend 啦。下星期發生咩事真係唔敢包，金仔會咁順攤就咁算？沉沉又係咪真係動真格？

最後冇事發生
今星期白做

金仔同trump cap完水數銀紙
市升返

Most research on leveraging fails because they assume 0 risk control by the manager of the portfolio.

exactly 所以先話叫巴打唔好咁博！同埋睇番data 的確用左leveraged ,個sharpe ratio係轉差左

15年16年已經有幾次 個point係你加左leveraged 唔會對你個風險調整後既回報率有改善，仲有個maximum drawdown會好勁！你自己諗下你個組合如果高位去到低位有四成，咁多你頂唔頂得順先

好多巴打都只係諗數據，但你要諗埋如果你係個個位，你既心理壓力會點？

Risk adjusted returns， Sharpe ratio等等只係基金佬用黎打飛機嘅數字。

唯一有用嘅數字係expense ratio

琴晚美股竟然無事

Tesla發 18億 九年期5.3%債
點先係一手市場買到？
定散户一定要二手市場第人放先買到

呢個rate唔是好吸引

福特/GM都4%

散戶二手先會有

冇事啦

金金同侵侵係計時炸彈，唔知佢哋幾時又爆...

我而家仲有啲早排嘅 FB 高追貨，衰唔認輸由即日鮮變揸過夜而家坐晒深海潛艇 如果唔計佢呢個星期 day trade 成績算 OK，本來會係好好，最衰星期三㩒錯銀碼無啦啦蝕左百幾$!! 新手都係要交下學費

發15億，最後超標到18億 又可以繼續燒錢

可能你FB擺半年，變+40%呢

想問一問曾經sell option的巴打，premium要唔要比稅？

不用

周未要輕鬆一下

fb係長渣好野

Algorithm係day trade，我個人覺得唔好因為虧蝕就變長渣，你套algorithm係要點做就點做

冇可能次次賺，拉均係賺，或者成功率大50%就係成功既第一步

你講好啱，自己就係唔夠 discipline, 買左大股就成日有唔服輸心態，唔跟自己 stop loss，因為暗地覺得隻股總會上返黎。但係咁樣影響咗 cash flow，對其他 trade 有阻礙

牛市晚期的sector表現

我發現好多巴打，連最基本去決定個資產係上升走勢，下跌走勢，橫行走勢都唔係好分到，又好沒系統！不停咁亂買賣，沒明確既rules!過多好無意義既分析，咩估值，咩咩柒柒，同施凌個條友一樣咁廢！～

記住一句，Trade What You See,Not What You Think

屌，真係好撚火！
Stan Weinstein本多空操作既書，已經講得好清楚！～
入面d rules既內容，我已經沒咩心機講，請自己睇圖！～

Advanced Micro Devices (AMD)
United Arab Emirates–based Mubadala Investment Co. reduced its holdings to 131,906,166 shares (12.9%), inclusive of warrants, through a block trade of 40 million shares at a price of $13.14 per share on Aug. 4.

睇圖XOM 橫行，適合收息/月供/SCSP。雖然我唔會買

Stan Weinstein本多空操作既書
其實係第三階段轉第四階段，即係轉向下，

我一向都認為月供一定係ETF，而唔係股票

我真係好火！我唔知巴打你係笑我定係真心想睇，但係Stan Weinstein講既野，係真係好有用！1980－1990年 機構投資者每年用＄40,000美金去訂佢既技術分析報告，你再用書入面教既野（最重要既兩個concepts，已經有講過)，你就已經可以有一個picutre

唔係笑你
你講得好啱

求指導，唔明

有篇research講，通常工業或者material sector變成領導股，都係牛市比較後段既時間！
不過唔一定岩既 總之最近真係要小心，留意自己坐既股票有沒中sell rules，或者中止損

Thanks!

有沒巴打諗過，如果美股變到好似幅圖咁，4年都下跌市，大家諗住點搵食

唯有月供ETF

Inverse ETF of course

同樣既諗法

Day trade 唔理升市跌市都係咁玩 個市好似有啲野，我已經決定唔再揸任何股過夜。

咁你開到ac start trading未呀

有樣野幅圖都sort of 印證到
一有price slippage on overwhelmimg volume，大部分情況都代表走得
最近例子有aaoi

AAOI 中哂climax run 過左$70 仲入既風險已整高

如果一味單邊下跌，咁只做option已經發咗達

但係未來點會咁易估到，只能夠觀察唔同asset type去做評估

唔一定要買死美股上升。最全面既portfolio我個人認為能夠兼顧唔同asset type，唔係單一樣

例如我身邊好多人只會相信某啲嘢或者自己熟識既嘢

一味買獅子銀行股票
一味買痕指
一味買樓供樓

呢個世界其實仲有好多嘢可以諗

有冇巴打用ib買歐洲（包括英國）的股票？

有買pfz

要買動能資產

個人認為本小要靠動能去做資本增值，動能投資可參考下面2本書

Drop冇trend或行cycle嘅野，只買有trend嘅野，唔好估目標去到邊，推到爆為止。

最考人嘅係轉角果陣點樣keep到個trend最肥個部分profit ，同時減少新trend所帶黎嘅損失。

人就係咁，會驚同回避自己唔知嘅野

即是要分得開轉勢同調整，好難好難

德國果邊稅務是否複雜？有沒有capital gain tax & dividend tax?

第二本書幾好，有track record

O'Neil

其實做indexing
假設我而家有100k
我應該而家就用哂100k買etf
定還是每月買少少好啲

隨你
一般講indexing係講緊透過長期買入指數而取得市場回報
每月或每季都冇所謂
單筆買入有買貴風險，平均成本法有越買越貴既可能，請自行權衡

100k係港幣定美金? 假如港幣就冇所謂﹐因為個本太細

假如係美金，又唔做月供的話，我建議你心儀既etf都分2,3注買。一來可以攤分時間風險，二來睇錯資產類別或者入市時間既話仲可以補救

一野allin你既睇法要非常準確先得

巴打認為indexing 要本金幾大
先得

本細當賺餐茶錢旅行錢咁囉

感謝推介
我真係要學點樣分辨調整/ 轉勢

我冇做indexing，詳細等啲有做既巴打答

要做個稍為分散既portfolio最少渣4,5隻index，每隻2-3注入市，每半年或者一年rebalance組合一次

本小其實都可以照做，只係啲數搞到嚟可能只有一千幾百。例如某個index今年up咗10%，年尾要rebalance去個弱既index度，但係實數10%可能得2000港紙，做同唔做分別唔大

咁你可能會諗，一係渣少啲index，一係唔分注入市，一係唔rebalance組合。咁樣就變相少咗啲減低風險同波幅既手法，呢啲係我認為本細可能遇到既問題

我覺得 買幾隻index 做唔到好大risk diversification. 因為做diversify 係為左避開systematic risk. 但如果只係買幾隻唔同indexing, 撞正d大野 好似 08年 ， 其實maximum drawdown 係冇少到。反而做個portfolio 係唔同asset class會好d. Eg. Spy, acwx, tlt, gld,vnq, agg

Indexing用嘅Asset allocation 最簡單就係股市+債券組合

今日落注VIX call

即月 輕微價外？

不是 遠期 極價外 小賭怡情

Exactly . 要係asset class 做diversify

買呢D唔似你wo

點解
長淡唔係佢係邊個

又黎

巴打諗住幾錢食糊

搞到好想買

唔駛食糊，呢100股係零成本嘅

斷斷續續由60開始買

JD pre-market 直線插水冇水花！

今晚google finance點解無左pre market報價

開fufu户口，入少少錢，再提番出來，fufu有free
real time quote

都有real time 啦

間野幾時先賺到錢

開個 TD 戶口，錢都唔洗入，一樣用到 thinkorswim 超正 real time charting!

想學amazon 燒錢搶市佔

Pre-market 已經出出入入幾轉執左兩日茶餐錢

過山車咁

有D人驚全英文介面

我做 scalping 一般只係喺相對高 probability 嘅位入， target $0.1 - 0.2 波幅我就 take profits，最緊要手快！密食當三番，大部份 trade 都 hold 唔超過兩分鐘。

但你炒緊美股驚英文點搞

你問佢地啦

升災

有幾多人上星期被震走

放左一隻LRCX

市場又撚死班market timer

今日入返

唔lu，睇MACD，Daily似上落格，Weekly似短期調整格
同LRCX冇乜緣份，揀啲嬴面大嘅算

震走左nvda square
好彩震走埋jd

之前邊個話走貨

業績期又到尾聲

仲有咩股可以玩straddle??

我睇緊爸爸同HTHT

Strong Hold

NVDA要震既都震走晒喇

等今個星期股joy 入貨

唔洗開名都估到

處理大牛市的最簡單方法就係坐，唔好比人震出來

又唔好太high

唔入貨住，開市high一陣, 等位入

災? 邊到災? 睇過?

唯有indexing，升又賺跌又賺

買期貨定權

AMD仲坐緊

我啲Short Put都唔駛蝕....

VIX call options

走唔走好呢

Snap呢隻妖股又想氹人入局

算吧啦，大大條裂口係到down trend又未破

你係咪想買18年到期價位$0.05果啲

我諗住揸到到期，預左接貨，賺埋依幾日啲時間值

上個禮拜股災，今日大時代

nv 自high到咁

趁升返晒平咁d倉先...

今日大升市但係我差唔多全部 scalp trade 都係 short side 埋單執 $130... 可以收工瞓覺！

巴打，所以要同時坐十幾隻甘個心會舒服d。

例如，小弟持價ibm兩年幾後蝕10%沽貨，LVS平手，Tesla同paypal升左。但其實果時信心最大反而係ibm，仲日日小paypal唔識升，所以分散投資好重要

NVDA 165 👏🏻

NFLX差唔多係時候入

買左美股兩個月仲未捉到路

x2

六月開始玩
只買正股
但輸左3皮
係咪應該清倉,睇下書先？

牛市咩股都升喎
係咪心理質素未準備好
其實把心一橫坐耐啲就得

成日高位入市
跌到咁上下就想stop loss
放完又升返

NVDA 滿血復活

早兩日撈左AAOI 我估佢會升返上去

星期五無溝淡

唔洗喊，有貨就得

以為跌多一日，點知星期日無料到

nvda 完美復活

大大棍

強底

等跌

Amd 新卡成績出爐，勉強打平nv

期待nv反擊

我一直留意緊AMD有冇機會返cap多啲，衰咗咁多年，俾INTC同NVDA食住

投資經驗幾耐左右? 主要用咩策略?

次次AMD出新咭都話打INTC同NVDA有得爭...
AMD最多都係拉低對手個賣價, 但離真正係咭效能上有得競爭都有啲距離...

我蝕咗廿皮先開始識賺錢，再努力吧

信不信？？

陳雲：北韓金正恩突然傳召海外大使回國，包括駐中國、俄羅斯和聯合國大使。陳雲評論：這是調配精銳領導層回國，準備作戰及成立替代政府。

提醒自己，呢度嘅討論會影響決策
唔介意就講下買左咩股，我哋睇下應該坐定點

想開波果個應該係老美
金仔忍唔住就

我都覺得金仔冇可能想打....一開打隨時滅國.....

調整下心理先啦
大牛市輸錢好多原因係因此貪同好勝

所以老美咪激下佢等佢出手先

係...我都有十隻左右..其實主要升得多都係2-3隻..好多隻都冇乜點郁..升升跌跌咁....

認同用 core and satellite 策略。大筆錢買index. 其餘mechanical pick stock 練下

擁有大殺傷力武器

之前伊拉克因為冇大殺傷力武器所以先打，依家北韓有所以唔會打...

六月開始
主要睇yahoo financial, market watch
心目中想玩中長線但經常比人震走
反而 day trade 果 d 有 profit

已經清左
(所以個市又升)

個市又升
有冇嘢好買

買完又趺過

左一巴右一巴喎
入門書睇林瑞芬嗰本技術分析
睇保力加通道, MACD, RSI, 少少陰陽燭嗰part
之後就開始睇多啲圖表，訓練下睇pattern能力

點解前幾日唔買

學一樣野夠你發達
搵燈同佢做逆向

真係玩長線就唔會震走啦

有人話intel 見對手弱就擠牙膏式出新野

但nvda 係無對手之下都出野秒自己上代既產品

D遊戲廠商迫佢

Arkk etf 10% bitcoin

經驗咁淺咪當搵吓感覺先，慢慢建立啱自己嘅核心策略。開頭最直接嘅建議係唔好賭咁大，心理壓力就相對低啲

長線投資係唔易嘅，冇辦法單靠睇新聞學識

我咪就係個燈 sosad

唉資歷淺

嘩，top holding添呀

長線
amd 輸兩成都未走

咁你咪睇返過去你點解决定買/賣
當時d巴打講乜再自我檢討下先

15樓上入?

牛三做長線投資唔係好事。

其實睇我個本多空已經足夠

上

NVDA式反彈

aapl肯破頂未

唔係己經新高咩

未...差d

好淡大戰好難頂

好悶

好過暴跌既

Stan weinstein 套方法真係好純technical 冇乜信心用。同埋用sma 30(week) 覺得太慢
對比 o'neil 同 minervini canslim 同 sepa 差好遠

今日個市好悶
不過半導體終於可以抬返起頭做人

我就用O'Neil同 Minervini
但Stan 個個重點係你知道個asset係咩stage
O Neil 反而沒咩點重點講

出哂啲 VIX call了，金仔咁快收皮攪到由賺172%變成53%

你D股都回血 唔怕啦

金仔又話今日打炮既

有賺就好，我仲坐緊 坐到9月睇下點，
我隻愛股PayPal forming base pattern

岩岩都想問巴打你有無入你隻愛股pypl 我就走左諗住再入返

決定轉玩XIV ETF，冇咁risky。

未ar!~ 我仲係覺得個市想回，不過Pypl好強勢，個市跌都仲係企得好穩，我應該會買遠期call去博，但今日應該唔買住 ，另外仲睇緊著GRUB

SYF HOW SEE

第三階段，應該要避開

Baba

大家有冇諗過幾時退市/買咩黎hedge住先

hlg之前錯盤但日日爆係乜玩法
有冇勇者玩

NASDAQ 23000 GOGOGO

Dow 都未到

SPY 23000

真係唔樂觀

Nvda都係走算 難得上返呢個位
睇佢個樣起碼有一段時間都係會係唔上唔落

NVDA值得再等一等

等下一代卡王

aaoi師兄請振作

AAOI 其實係咪真係差成咁

好牛皮

短期一定大波波
坐穩

唔玩北泡搞Amazon

以為侵侵9up amzn 會有大反應

侵侵做乜9

跌得唔夠多買唔到貨

新手想問下除左林瑞芬嗰本技術分析之外 有冇書講下美股入門同講心態書

AAPL

BABA

gogogo

垃圾書黎
邊類型岩你? 價投? 成長股? 其實唔洗買書住
睇下呢個網都有好多野學

可以從啲投資界最top既人寫既書開始，最簡單既分類有兩派，基本派同技術派，睇吓自己比較啱邊邊，由嗰邊開始睇

我自己最推介Peter Lynch寫既三本書，係基本派投資加一啲個人理財知識

我想學下點睇成長股同強勢股分析之類
求指教

睇mark minervini

aapl轉燈

成個市都準備轉燈啦

撈埋NFLX 訓得

去翻之前個幾版已經講左，我仲整左個checklist

Peter lynch

又到跌市星期四。大家扣好安全帶

一起身綠變紅
真痴線

好快習已為常
究竟係咪想d人習慣曬後一野真大插呢

劇本

但真係未見過大回調

上次似樣d嘅回調好似已經係上年9月

跌吓升吓先賺到波幅，DT最like

QQ cls
咁勁因為港股裡面無第二隻，個個buy and hold

美股都有四大股王

FANG

FANG回得好大wo

但佢老人家第二季都加倉咁點搞好

有無用開td巴打知道
咁樣係咪Td成功左開戶
之後就等佢寄pin比我

都就來Q3

打上CS拿la

即係開左？
我唔急買住等我港股止賺左先匯錢
Btw thanks bro

想請問TD
如果啲股唔足1股，可以點賣?

成長股點可以冇威廉歐尼爾
可以了解下CANSLIM 個CAN
Minervini SEPA 就以 Earnings, Revenue, Margins作基本面分析
但買賣就一定要以技術分析作部署

達哥，連金融都撈埋

我睇緊David ryan個本

唔駛等寄pin,直接打電話攞仲快

今晚開市前BABA業績

幾點出

尋日做tencent short strangle賺左餐free lunch
Iv drop from 40 to 29

我都做左$360sc

好多傻散 業績前lc lp搶高晒個vol 做delta neutral 可以完美做free arb

買左幾多set

我以前都係果D傻散

唔多 純粹幫公司做學術研究 一套strangle 40%利潤。下次可以做多d

我都試過，邊個未傻過

amd而家伺服器市場接近零
跟intel roadmap無2,3 年都唔會出大絕
我有信心佢呢兩年會力追
仲有zen 2 7nm

之後就會比intel一野收皮

巴打

介唔介意講下兩邊嘅strike price

40%唔錯wo
果然本多終勝
開得呢D short按金都一大舊

都唔係傻唔傻人嘅心理係咁
走向極端好/壞
試多幾次就知乜野係既成事實效應

申利：傻散

300同350 即月 尋日iv大約43左右

睇來得700可以咁做 2318都無抽iv ge問題

好波! 真係唔會夠膽做700，太多人all in買上

傻散做700lc lp係正常，有得以小搏大，又唔駛驚俾人夾

可惜做咗師兄既點心

我有一期幻想過自己本大期期都係咁做
現金流好過買股

我上年都做過點心 先開始研究依樣野
發覺業績期700 iv會係幾星期前抽高 之後回落
有興趣巴打可以study下

Minervini SEPA係MARK Minervini既理論
我先望望O'Neil 個CANSLIM先

其實都好睇你做邊隻，如果做著NVDA同AAPL，一野爆十幾%，打穿行駛價，幾高IV都死。港股work美市未必work，特別個邊玩開爆邊

細股有機跑贏大股

半數美股失守200天均線！當心大型股翻船、股市倒栽蔥

北韓核武憂慮散去，美股止跌回升，再現多頭行情，儘管大盤表現出色，實際上美股漲勢
的參與者越來越少，股市頭重腳輕情況極為嚴重，倘若領漲的大型股翻船，將打亂整個派
對。

基金管理機構j. lyons fund management, inc.合夥人dana lyons 15日在部落格發文稱
，市場參與程度是觀察漲勢的重要指標，如果股價上漲業者多於下跌業者、股價創高業者
多於創低業者，代表這波漲勢參與者眾多，漲勢雨露均霑；相反的話，則意味漲勢集中在
少數個股。

另外，從加權指數和等權重指數的差異也可看出端倪，加權指數可以靠少數高權重的大型
股墊高走勢。由於漲勢只靠少數個股支撐，此種情況下，只要這些大型股稍有差錯，市場
很容易出現拉回。

如今美股領頭羊之一的科技股，就出現上述情況，面臨風險。以那斯達克100指數作為科
技股代表，當前等權重的那斯達克100指數，表現遠遠落後加權的那斯達克100指數。

「first trust nasdaq-100 equalweighted etf」(代號qqew)追蹤等權重的那斯達克100
指數，「powershares那斯達克100指數etf」(代號qqq)則追蹤那斯達克100指數(加權指數
)，兩者相對表現創下空前新低(見圖)，顯示漲勢極度集中。

cbs news 16日報導，漲勢頭重腳輕是美股一大憂慮，sentimentrader的jason goepfert
表示，14日標普500指數大漲1％，但是紐約證交所和那斯達克交易所的掛牌個股中，創下
52週新低者多於創新高者，此種情況極為少見。

gluskin sheff經濟學家david rosenberg也指出，紐約證交所(nyse)掛牌個股中，只有50
％站在200天移動平均線之上，這是川普當選以來首見。而且漲勢集中情況益發惡化，今
年迄今道瓊指數上漲10％左右，其中半數漲勢都來自波音、蘋果、麥當勞三家公司，其餘
業者的漲幅中間值只有2％。

道瓊工業平均指數16日漲25.88點或0.12％、收22,024.87點，連續第4個交易日收高，逼
近8月7日所創下的歷史最高收盤紀錄(22,118.42點)。那斯達克指數16日漲12.10點或0.19
％、收6,345.11點。標準普爾500指數漲3.50點或0.14％、收2,468.11點。費城半導體指
數連續第4天收高，16日漲1.64點或0.15％、收1,098.07點，創8月7日以來收盤新高。

【明報專訊】「金融大鱷」索羅斯今年初曾預言，美國總統特朗普施政的不確定性，將會令市場下挫。根據其家族基金Soros Fund Management向美國證交會（SEC）提交的文件，索羅斯上季似乎繼續押注美股下挫，截至6月30日，其家族基金持有近18億美元的美國規模最大的科技股交易所買賣基金PowerShares QQQ Trust、SPDR標普500指數ETF和安碩羅素2000中小型指數ETF的認沽期權。當中價值逾10億美元的PowerShares QQQ Trust認沽權是上季才買入，規模相當於其投資組合的18%，當指數下滑就可獲利，但次季PowerShares QQQ Trust卻上升。

不過索羅斯也有對冲淡倉的風險，上季也買入了價值4981萬美元的SPDR標普500指數ETF認購期權，並把安碩羅素2000中小型指數ETF的認沽期權，減持了24%。對於強勢科技股，索羅斯的取向各異，上季減持了facebook、微軟，並沽清Alphabet的A股及Netflix，但新買入了7500股亞馬遜。此外，他又大舉增持阿里巴巴的美國存託憑證，按季持倉大幅增加近八成，增持了8.5萬股。他又另建了前身為雅虎的Altaba持倉，價值相當於其投資組合的2.5%。

年初預言特朗普施政 美股會跌
值得留意的是，大部分基金在首季買入社交媒體Snapchat母公司Snap的股票後，隨即在次季沽清。Moore Capital、Jana Partners、對冲基金大佬David Tepper旗下的Appaloosa都沽清了持倉，只有索羅斯成了Snap的主要投資者。
索羅斯雖然上季減持了10萬股，但仍持有155萬股，截至6月底這些股份價值為2750萬美元。如今Snap已跌穿17美元招股價，在13美元以下徘徊，索羅斯這筆股票持倉只值1950萬美元左右。

此外，索羅斯增持了一些消費股，包括卡夫亨氏、家樂氏及辦公用品連鎖店Staples，另沽清Tesla、高盛、輝瑞及石油股ConocoPhillips的持倉。

[/quote]

Not really 只要market maker唔會送錢比你洗
我睇左amzn goog aapl pypl都有d 有趣發現
老散participation愈高 依個strategy愈賺錢

朝早QQ 夜晚BABA

Baba
上星期比人震走嘅傻鳩

Baba

換馬未

有邊隻出業績之後iv唔跌？

其實我上個post都有講，IV smile 變成IV Flown既問題，正常有讀過期權都會知

好多iv 無大變過 依個唔係universal fact
暫時700 goog aapl amzn有依個現象 2318 無 1仔都無

有震過咩

其他股iv唔跌都唔奇，但係700出完業績iv跌真係阿媽係女人。

咁點解你唔食依個free lunch

巴打好波

大師講得沒錯，

因為如果個走勢爆邊大過期權iv price in左既expected move就會仆街

最深印象係早2次nvda出業績 103 上到 12x. 之後冇停到爆到上13x. 果時諗過跟option alpha 做 120-80 short strangle. 好彩冇做。唔係做10次先回到本

真人真事，歐債個期做大期SPSC，唸住有期指對沖再加SC cover 個loss，點知星期一一開市大插，個SP狂升，SC個價唔跌 咁就100k

冇幾耐買中2次gap，都係4:14分落盤，賭第二朝爆，結果一開執成千點，先叫好彩打和

堅難玩

Options alpha 同tasty trade 其實好靠害
Short strangle

其實簡單d睇，SPSC等於核能發電，冇事就好好，有事就pk。

如果黎緊整多次911，美國停3-4日市，做左SPSC應該會有零遲嘅感覺，想死死唔到

因為唔係free lunch
出業績總有機會爆升暴跌，升多咗跌多咗縮iv都救唔返。

股joy

nvda好強

exactly，所以我唔同意係earning play，玩long strangle同short strangle.
美股係efficient market,人地market maker晨早已經會抽高個IV curve

一沽就馬上有人買
彈彈下咁

好過成日直插冇水花

強咩

169入左

167.5 here

尋日走左 再轉勢先入都未遲

點睇Coverd call write vs 傳統index SPX ?

BXY sell one month 2% OTM call option
with covered SPX position

snapchat

今晚同聽日都唔洗睇股市...紅撚到仆街

已清倉

I like strategy of poor man cover call
Long leaps call options short short term
call options
Risk is high (gamma risk)

岩岩走埋baba宜家得返amzn

BABA業績淨睇數字仲靚仔過700

700有一部分盈利增長係嚟自其他收入，BABA income from operation已經+99%......

走勢同700似到呢

BABA Straddle 有賺1倍
HTHT Straddle 輸30%

今日玩埋EL

業績期尾儲下彈藥先

長遠就無問題既
不過我都係怕左個市走左.....

何解美股插水

個個星期四五都做特價架啦

大時代>股災>大時代>股災

轉燈

似會
力水大過港市

殺牙

近排啲平穩增長既股票其實仲創緊新高，例如信用卡V, MA；data warehouse DLR, EQIX

啲高增長既股票就一直調整緊，只係幅度大定細

Amzn

都唔知幾時返到家鄉。

俾啲耐性啦

聽朝訓醒就無事啦

IB開户口有一項要填報稅户口No.，如果唔填會計最高稅率，其實佢講緊咩稅?大家填唔填報稅户口No?

太耐唔記得，睇清楚係咪揸綠咭先填

蘋果真係妹下妹下, 但仆街就好快手

呢隻衰到同港股一樣
升佢唔跟 跌就跌突
Blacklist 咗

睇怕星期五都係趺多

但strong hold又始終有賺

AAPL 由幾個月前屌到而家都仲屌緊

百屌才能成材

我覺得再下個再下個禮拜五先係真正災難開始

全部1%以上

VIX call 平手而已

屌，一起身全倉都變紅

之前買嘅vxx有啲用了

我仲未走，6個月後先到期

我都無走呀，擺下先

no worry 這只是爆升的先兆

捱過牛三前的調整，後面就肥肥了

根據訊號入咗XIV，今晚再出訊號就再入，最多艇，冇玩option咁兇險。

希望VIx短期上到27/30，不過都係要坐30日，睇下點！希望賺到十萬HKD ，十萬應該夠炒一張大期

27/30咁誇
點解咁睇

核戰都係到17，巴打不宜太樂觀。

Svxy 跌到70
又可以買小小

27/30

已入vix call對沖

似就黎料

1. Russell 2000 領跌
2. 反彈力度越來越弱 好多股都破唔到新高

（做hedge 因為唔想清倉住）

唉，如果美股大跌，賺到既錢只可以cover到MPF 美股既loss

Agger
都係真係跌穿200天線 先清倉

用緊8仔，無期權玩
有咩方法可以對沖？
inverse ETF似乎唔係太好

mpf咁大注
你唔係做左野冇耐

屋企個堆，

Short spy/qqq ?

Short嘢有機會追margin call，要睇得好緊，好煩

你short返你個倉股票amount嘅index etf咪冇事囉

大家都諗緊呢段時間有咩嘢do

屋企人堆mpf 好多香港股票

咁可能只hedge到少少

買etf係比較穩健

好彩早幾日大跌後就已經將mpf轉晒保守

一係sqqq之類以前有玩過
但覺得有小小水人唔跟足

其實呢個世界日日都有唔同地方有恐襲
今次只係受攻擊城市比較出名所以先跌咁多

次次無端端流鼻血，之後都會BJ，準確度90%以上，下次流忍一忍手先

Bj?

blow job，財經台廟區用詞

Trump trump真係好勁，左右翼衝突都可以搞到個市有借口跌

sqqq果類都留意過下
就係覺得唔太掂

我MPF港股美股50:50
呢排應該跌到pk

港股真係完全唔知做乜鳩
感覺好牛皮，無升嘅空間

美股升港股未必升
美股跌港股一定跟

吹漲

諗緊有啲咩反向，或者同宜家個倉冇咩關係既嘢可以做吓

上個禮拜將啲唔夠信心既嘢清咗，有多啲現金去頂

不過其實未轉大勢，跌咗會升返嘅

轉勢有啲咩原因大家可以討論下

一個係縮表，冇新錢pump入市場

用trump trump做藉口既跌市係咪入貨機會

對我嚟講，最左右短期大市走勢既原因係上半年升太多，好多人會諗profit taking，包括我。金仔，侵仔呢啲都唔係主因，只係因為股市喺高位先會拉埋嚟講

最大的變數對我嚟講係下任聯儲局主席，隨時所有嘢會重新洗牌

認真問 如果trump impeach係咪會跌一跌再彈上去？ 因為pence似乎比較有能力推政策？（例如減稅）

今日搵位走貨算

高買低賣？

認真答…你真係覺得連登仔有人會知

新聞投資法？

Russel 穿左200天

HYG之前已經跌左